【短文】《我同母異父的哥哥姐姐》

我有一個幸福嘅家，因為哥哥嘅歸來，搞到成日家嘈屋閉。

我同呢個哥哥，其實唔係同一老豆生，佢係我同母異父嘅哥哥嚟。

本來之前我嘅家庭都好幸福，媽媽同爸爸拍咗兩年拖之後，就結咗婚，然後就生咗我啦。

但我呀哥就好憎我同我呀媽⋯⋯

我都唔明，我都無做啲咩，點解呀哥會咁憎我哋？

後來聽爸爸講，原來呀媽之前好窮，然後將呀哥賣咗俾英國洋鬼子，嫁咗俾個日本前夫。

個日本前夫成日都家暴媽媽，又打又成日夾硬嚟，就算係夫妻一場，但都無問過媽媽嘅意願，就將佢咩⋯⋯其實同強姦無乜分別。

我真係好討厭日本人，咁樣對媽媽都有。

後來其他人都睇唔過眼，都幫媽媽。幫媽媽脫離個日本前夫嘅魔掌，媽媽先甩難。

但無錢又走投無路嘅媽媽唯有咩做，係廠度做下咁，又接下其他單嚟自己做，其他人貪媽媽收費平，就紛紛幫襯媽媽。

媽媽越做越大，先有返幾個錢旁身去贖返哥哥。

點知呀哥話佢唔慣同媽媽生活，受開英國嘅教育，突然好唔慣，話要俾啲時間佢習慣下喎。

媽媽就話咁佢繼續係出面住住先，50年先返嚟媽咪度啦好無？畢竟係媽媽欠咗佢，當初將呀哥賣咗出去。

呀哥亦都贊成。

但爸爸就好唔鍾意呀哥，覺得佢成日周圍同唔同人做生意，發個豬頭咁都唔益下屋企，唔諗下當初係邊個生佢出嚟。

間唔中呀哥會返嚟食飯，但就當我哋好似仇人咁。

「唉，成日都想我返嚟益你哋，我搵到錢係我本事咋，當初係我老母賣撚咗我咋！」

難道孝順父母親不是應該的嗎？

「依家咪俾咗你50年不變囉！間唔中返嚟食飯好難為你？」爸爸憤怒地說。

補充一句，爸爸其實只有小學畢業，佢一直好忌諱人哋知道，或者話佢小學畢業，同媽媽一齊係貪佢之前辛辛苦苦賺嚟嘅錢。

維持頭家好難啊⋯⋯

「超！我係出面好食好住，我做乜嘢要返嚟啊？」

「你⋯⋯」爸爸嬲了。

除了哥哥之外，我仲有一個同母異父嘅家姐。

家姐之前一路同媽媽鬧交，因為媽媽要佢出嚟幫補家計，要搵快錢，想家姐去做雞。

但家姐唔肯，後來好似同媽媽大打出手。當然，年幼嘅家姐邊夠媽媽打先得㗎？

於是乎家姐就離家出走。

無再返過嚟。

聽講後來家姐佢嫁咗有錢鬼佬，係外面生活得快活又開心咁，可以自給自足。

媽媽呢幾年都好想姐姐返嚟啊，返嚟食餐都好，但家姐死都唔肯。

一次都無返嚟食過飯。

而且聽聞呀哥同家姐一開始嘅關係都無咁好，可能細細個無乜交集啦，成長環境又唔同。

但因為充滿慈愛同關愛嘅母親記掛呀哥同家姐，成日想一家團聚，但佢兩個唔太願意，所以做咗好朋友掛？

然後呀哥有個朋友鍾意咗家姐，佢強姦咗家姐，呀哥當然唔會坐視不理，但嗰個所謂嘅朋友嘅媽咪，恰巧係爸爸嘅舊相好，俾爸爸知道咗件事。

爸爸亦都想幫手處理。

但呀哥強烈反對，當然家姐都有反對。

呀哥覺得佢同家姐就搞得掂，唔洗麻煩佢哋。

呀哥都報咗警，但係警察都係個朋友呀媽嘅人，報完又有乜嘢用呢？

呀哥真係傻仔啦，連我都知道警察有錢就可以收買㗎啦，仲話係出面打滾咗咁耐，咁都唔知！哼～

「個老母咁撚多事，屌佢老母！」呀哥曾經這樣爆粗過，很是暴力呢！

爸爸同嗰位位媽媽來往甚密，嗰位強姦咗家姐的男仔好似係姓林，但佢媽媽好似係姓鄭。

呀哥唔想俾呀爸搞咁多事，說：「話到明50年都唔變囉，所以呢件事唔洗你哋插手啊。」

「我一定會俾個交代家姐！」

但呀哥嘅朋友勢力龐大，屋企又有水炮車同催淚彈，呀哥對付唔到咁多嘢。

媽媽都好擔心哥哥嘅安危，一路都想幫助哥哥，叫佢快啲返嚟啦，媽媽會幫佢㗎。

但哥哥好硬頸啊，持續差唔多一年都唔肯放棄。

而且呢一年因為流感爆發，媽媽嘅身體都虛弱咗好多，搵錢都少咗，所以爸爸認為依家係叫返哥哥姐姐返嚟嘅好時機。

爸爸話其實以佢嘅交情，要嗰位媽媽收手完全無難度，件事都搞到咁大囉，直接叫呀哥返嚟咪無事囉。

只要呀哥返嚟，對方就會收手㗎啦。

爸爸真是英明。

最後成功逼到呀哥返嚟，但呀哥就好唔忿氣。

「錯嘅唔係我哋啊！你哋咁樣包庇個強姦犯？你哋對得住家姐咩？」係飯枱上呀哥憤怒地拍枱，嚇親我。

「又話50年不變，依家一半都未有啊！23年咋，咩都唔同曬啦！」第一次見哥哥暴跳如雷，好是憤怒。

「我咁做都係想一家團聚姐，我哋本來就係一家人嚟㗎啦。」

爸爸的笑容十分可愛，笑起上嚟好似迪士尼入面嘅小熊維尼啊，我好鍾意佢啊！所以好鍾意見到爸爸笑。

「我依家咁做啊，除咗俾你知道你無咗屋企唔得之外啊，仲想要你家姐知道屋企有幾厲害！」

「遲下就到你家姐㗎啦！」

「好快⋯⋯」

「好快我哋就可以一家團聚啦。」

待續。

呢個故事純粹虛構如有雷同，實屬巧合

如果想知故事個尾，就要睇呢兩日嘅做化啦

唉

希望可以推到上去啦半夜諗到好心噏瞓唔著

林書生

本來未睇內文想屌你咁快又開新故，不過今次就破例一次啦

係咪入錯post

書生

Hi書生

作得幾好，唔明點解有負皮，但係我想問家姐係咩既存在呀。

家姐係代表緊台灣
咁樣成篇嘢會唔會易啲明